@inproceedings{Macaire-Ormaechea-Grijalba-Pupier:RECITAL:2022,
    author = "Macaire, C\'ecile and Ormaechea-Grijalba, Lucia and Pupier, Adrien",
    title = "Une cha{\^\i}ne de traitements pour la simplification automatique de la parole et sa traduction automatique vers des pictogrammes",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : 24e Rencontres Etudiants Chercheurs en Informatique pour le TAL (RECITAL)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "111-123",
    note = "Simplification and automatic translation of speech into pictograms ",
    abstract = "La Communication Alternative et Augment\'ee (CAA) prend une place importante chez les personnes en situation de handicap ainsi que leurs proches \`a cause de la difficult\'e de son utilisation. Pour r\'eduire ce poids, l'utilisation d'outils de traduction de la parole en pictogrammes est pertinente. De plus, ils peuvent \^etre d'une grande aide pour l'accessibilit\'e communicative dans le milieu hospitalier. Dans cet article, nous pr\'esentons un projet de recherche visant \`a d\'evelopper un syst\`eme de traduction de la parole vers des pictogrammes. Il met en jeu une cha{\^\i}ne de traitement comportant plusieurs axes relevant du traitement automatique des langues et de la parole, tels que la reconnaissance automatique de la parole, l'analyse syntaxique, la simplification de texte et la traduction automatique vers les pictogrammes. Nous pr\'esentons les difficult\'es li\'ees \`a chacun de ces axes ainsi que, pour certains, les pistes de r\'esolution.",
    keywords = "Communication Alternative et Augment\'ee, Pictogramme, Analyse syntaxique,  Simplification de phrase, Parole, Bout-en-bout.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2022/16.pdf"
}
